{
    "title": "The Basics - Networking",
    "description": "Your app fetched this from a remote endpoint!",
    "movies": [
        {
            "id": "1",
            "title": "Н или Ң",
            "releaseTitle": "1977",
            "specification": [
                "\r",
                "Когда мы произносим звук «Н», губы открываются, и передняя часть спинки языка приподнимается к небу. При произношении звука «Ң» губы открываются и задняя часть спинки языка приподнимается к небу. Поток воздуха выходит через носовую полость.",
                "\n",
                "\r",
                "Звук Ң - носовой, смычный, заднеязычный, эквивалента не имеет. Этот звук употребляется с твердыми и мягкими гласными казахского языка.",
                "\n",
                "\r",
                "В казахском языке нет специальных правил использованиябуквы Ң. Поэтому, уделяя повышенное внимание произношению этого звука, увеличивая лексикон, в котором участвует данная буква, вы будете совершать меньше ошибок.",
                "\n",
                "\r",
                "На заметку!",
                "\n",
                "\r",
                "При неправильном произношении звука Н-Ң меняется смысл слова."
            ],
            "data": [
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Қайырлы таң!",
                            "question": "Доброе утро!"
                        },
                        {
                            "answer": "Жоғары шығыңыз!",
                            "question": "Проходите!"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                },
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Қош келдіңіз!",
                            "question": "Добро пожаловать!"
                        },
                        {
                            "answer": "Отырыңыз!",
                            "question": "Садитесь!"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "ша...ғы",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "а...",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "ша...",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "же...іс",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "көле...ке",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "на...",
                    "answer": "н",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "қа...т",
                    "answer": "н",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "ша...сорғыш",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "бей...ефильм",
                    "answer": "н",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "қоя...",
                    "answer": "н",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "қауы...",
                    "answer": "н",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "ө..ер",
                    "answer": "н",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "қалы...дық",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "кү... (солнце)",
                    "answer": "н",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "кү...(рабыня)",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "ше...бер",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "жа...быр",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "қа...ғыбас",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "қо...ыз",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "ша...ырақ",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                }
            ],
            "words": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "лыжи",
                    "answer": "шаңғы",
                    "allChoices": [
                        "шаңғы",
                        "шаңырақ"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "зверь",
                    "answer": "аң",
                    "allChoices": [
                        "аң",
                        "шаң"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "пыль",
                    "answer": "шаң",
                    "allChoices": [
                        "нан",
                        "шаң"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "победа",
                    "answer": "жеңіс",
                    "allChoices": [
                        "жеңіс",
                        "қоян"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "тень",
                    "answer": "көлеңке",
                    "allChoices": [
                        "көлеңке",
                        "қоян"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "хлеб",
                    "answer": "нан",
                    "allChoices": [
                        "нан",
                        "қант"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "сахар",
                    "answer": "қант",
                    "allChoices": [
                        "қауын",
                        "қант"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "пылесос",
                    "answer": "шаңсорғыш",
                    "allChoices": [
                        "шаңсорғыш",
                        "қаңғыбас"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "видеофильм",
                    "answer": "бейнефильм",
                    "allChoices": [
                        "бейнефильм",
                        "шеңбер"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "заяц",
                    "answer": "қоян",
                    "allChoices": [
                        "қоян",
                        "қауын"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "дыня",
                    "answer": "қауын",
                    "allChoices": [
                        "күн",
                        "қауын"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "искусство",
                    "answer": "өнер",
                    "allChoices": [
                        "өнер",
                        "жаңбыр"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "невеста",
                    "answer": "қалыңдық",
                    "allChoices": [
                        "қаңғыбас",
                        "қалыңдық"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "солнце",
                    "answer": "күн",
                    "allChoices": [
                        "күн",
                        "күң"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "рабыня",
                    "answer": "күң",
                    "allChoices": [
                        "күн",
                        "күң"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "круг",
                    "answer": "шеңбер",
                    "allChoices": [
                        "шеңбер",
                        "шебер"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "дождь",
                    "answer": "жаңбыр",
                    "allChoices": [
                        "шеңбер",
                        "жаңбыр"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "бродяга",
                    "answer": "қаңғыбас",
                    "allChoices": [
                        "қаңғыбас",
                        "көлеңке"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "жук",
                    "answer": "қоңыз",
                    "allChoices": [
                        "қоңыз",
                        "шаң"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "деревянный круг на верхушке юрты",
                    "answer": "шаңырақ",
                    "allChoices": [
                        "шаңырақ",
                        "шеңбер"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "id": "2",
            "title": "Вспомогательные глаголы тұр/ жүр/ отыр/ жатыр в настоящем времени",
            "specification": [
                "\n",
                "жатыр/отыр/тұр – применяется в действующих процессах",
                "\n",
                "\n",
                "жүр – применяется в постоянных процессах",
                "\n",
                "\n",
                "Простая форма оправдывает своё название и образуется просто – с помощью четырёх глаголов: ",
                "тұру – стоять, жүру – идти, отыру – сидеть, жату – лежать.",
                "\n",
                "\n",
                "Глагол «жату» в настоящем времени при отбрасывании суффикса «у» обретает форму «жатыр»."
            ],
            "data": [
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Ол кітап оқып отыр",
                            "question": "Он читает книгу"
                        },
                        {
                            "answer": "Ол сурет салып жатыр",
                            "question": "Он рисует"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                },
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Ол мені күтіп тұр ",
                            "question": "Он ждет меня"
                        },
                        {
                            "answer": "Ол хатты пошта арқылы жіберіп жүр",
                            "question": "Он постоянно направляет письмо через почту"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                }
            ],
            "words": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "письмо",
                    "answer": "хат",
                    "allChoices": [
                        "хат",
                        "дәптер"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "стоять",
                    "answer": "тұру",
                    "allChoices": [
                        "тұру",
                        "кету"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "идти",
                    "answer": "жүру",
                    "allChoices": [
                        "жүру",
                        "келу"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "сидеть",
                    "answer": "отыру",
                    "allChoices": [
                        "отыру",
                        "тұру"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "лежать",
                    "answer": "жату",
                    "allChoices": [
                        "жату",
                        "отыру"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "id": "3",
            "title": "Екен/ғой/екен ғой",
            "specification": [
                "\n",
                "Екен и екен ғой означают «оказывается»",
                "\n",
                "\n",
                "Ғой  означает«это же так»",
                "\n",
                "\n",
                "Примечание: если перед «ғой» глагол имеет суффикс то значение будет иметь «оказывается»",
                "\n"
            ],
            "data": [
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Мен саған кітап беруім керек екен",
                            "question": "Оказывается я должен тебе дать книгу"
                        },
                        {
                            "answer": "Қарашы, мынау үлкен ғимарат екен ғой",
                            "question": "Смотри, оказывается это большое здание"
                        },
                        {
                            "answer": "Ануар сен үлкенсің ғой",
                            "question": "Ануар ты же старший"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                },
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Кешіріңіз, Абай даңғылына қалай шығуға болады?",
                            "question": "Извините, как дойти до проспекта Абая?"
                        },
                        {
                            "answer": "Сіз жаяу жүрсіз бе?",
                            "question": "Вы идете пешком?"
                        }
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Ия, жаяу жүрген денсаулыққа пайдалы екен",
                            "question": "Да, ходьба полезна для здоровья"
                        },
                        {
                            "answer": "Жақсы, ендеше төрт көшеден кейін оңға бұрылсаңыз, Абай даңғылы болады",
                            "question": " Хорошо, если после четырех улиц повернуть направо, будет проспект Абая"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                }
            ],
            "words": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "извините",
                    "answer": "кешіріңіз",
                    "allChoices": [
                        "кешіріңіз",
                        "өтінем"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "проспект",
                    "answer": "даңғыл",
                    "allChoices": [
                        "даңғыл",
                        "жол"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "пешком",
                    "answer": "жаяу",
                    "allChoices": [
                        "жаяу",
                        "жүгіру"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "здоровье",
                    "answer": "денсаулық",
                    "allChoices": [
                        "денсаулық",
                        "даңғыл"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "улица",
                    "answer": "көше",
                    "allChoices": [
                        "денсаулық",
                        "көше"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "молодость",
                    "answer": "жастық шақ",
                    "allChoices": [
                        "жастық шақ",
                        "денсаулық"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "id": "4",
            "title": "К ИЛИ Қ",
            "specification": [
                "\n",
                "Буква «Қ» пишется когда все гласные в слове твёрдые (а, ы, о, ұ)",
                "\n",
                "\n",
                "буква «К» пишется когда все гласные в слове мягкие (ә, і, ө, и, е)",
                "\n",
                "\n",
                "На заметку!",
                "\n",
                "Исключения:",
                "қиын (трудно), қияр (огурец), қиял (фантазия)",
                "\n",
                "\n"
            ],
            "data": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": " ...ітап",
                    "answer": "к",
                    "allChoices": [
                        "к",
                        "қ"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву к или қ"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "...алам",
                    "answer": "қ",
                    "allChoices": [
                        "к",
                        "қ"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву к или қ"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "...ар",
                    "answer": "қ",
                    "allChoices": [
                        "к",
                        "қ"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву к или қ"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "...ыз",
                    "answer": "қ",
                    "allChoices": [
                        "к",
                        "қ"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву к или қ"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "...еремет",
                    "answer": "к",
                    "allChoices": [
                        "к",
                        "қ"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву к или қ"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "...оян",
                    "answer": "қ",
                    "allChoices": [
                        "к",
                        "қ"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву к или қ"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "...ауын",
                    "answer": "қ",
                    "allChoices": [
                        "к",
                        "қ"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву к или қ"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "...оңыз",
                    "answer": "қ",
                    "allChoices": [
                        "к",
                        "қ"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву к или қ"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "...аңғыбас",
                    "answer": "қ",
                    "allChoices": [
                        "к",
                        "қ"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву к или қ"
                }
            ],
            "words": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "книга",
                    "answer": "кітап",
                    "allChoices": [
                        "кітап",
                        "дәптер"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "ручка",
                    "answer": "қалам",
                    "allChoices": [
                        "кітап",
                        "қалам"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "снег",
                    "answer": "қар",
                    "allChoices": [
                        "қар",
                        "аққала"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "девочка",
                    "answer": "қыз",
                    "allChoices": [
                        "қыз",
                        "бала"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "превосходно",
                    "answer": "керемет",
                    "allChoices": [
                        "керемет",
                        "жақсы"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "заяц",
                    "answer": "қоян",
                    "allChoices": [
                        "қоян",
                        "қауын"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "дыня",
                    "answer": "қауын",
                    "allChoices": [
                        "күн",
                        "қауын"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "жук",
                    "answer": "қоңыз",
                    "allChoices": [
                        "қоңыз",
                        "шаң"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "бродяга",
                    "answer": "қаңғыбас",
                    "allChoices": [
                        "қаңғыбас",
                        "көлеңке"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "id": "5",
            "title": "А ИЛИ Ә",
            "specification": [
                "\n",
                "\r",
                "«А» – соответствует по произношению русскому звуку «А», употребляется в твердых словах.",
                "\n",
                "\r",
                "«Ә» – специфический звук, широкий, негубной, парный твердому «А». При произношении звука ә кончик языка, прижат к нижним передним зубам, язык придвинут вперед, а средняя часть спинки языка незначительно приподнята к твердому небу.",
                "\n",
                "\r",
                "Произношение примерно сходно с произношением русского я между двумя согласными, как в слове «мяч» или в конце слова «пламя».",
                "\n",
                "\r",
                "На заметку!",
                "\n",
                "\r",
                "Исключение составляют случай когда «А» произносится мягко (шәш, жәй, жәйлау, шәй), а пишется: шаш, жай, жайлау, шай.",
                "\n",
                "\n"
            ],
            "data": [
                {
                    "questionType": "Writing",
                    "question": "Переведите на казахский: Отец, помогите",
                    "answer": "Әке, көмектесіңіз"
                },
                {
                    "questionType": "Writing",
                    "question": "Переведите на казахский: Кайрат, принеси чай",
                    "answer": "Қайрат, шай әкел"
                },
                {
                    "questionType": "Writing",
                    "question": "Переведите на казахский: Самат, не беспокойся",
                    "answer": "Самат, уайымдама"
                },
                {
                    "questionType": "Writing",
                    "question": "Переведите на казахский: Немного отдохни",
                    "answer": "Кішкене демал"
                },
                {
                    "questionType": "Writing",
                    "question": "Переведите на казахский: Дидар, подай тетрадь",
                    "answer": "Дидар, дәптерді әпер"
                }
            ],
            "words": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "помогите",
                    "answer": "көмектесіңіз",
                    "allChoices": [
                        "көмектесіңіз",
                        "келіңіз"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "принеси",
                    "answer": "әкел",
                    "allChoices": [
                        "әкел",
                        "кел"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "не беспокойся",
                    "answer": "уайымдама",
                    "allChoices": [
                        "уайымдама",
                        "уайым"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "немного отдохни",
                    "answer": "кішкене демал",
                    "allChoices": [
                        "уайымдама",
                        "кішкене демал"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "подай тетрадь",
                    "answer": "дәптерді әпер",
                    "allChoices": [
                        "дәптерді әпер",
                        "әкел"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "id": "6",
            "title": "Ы ИЛИ І",
            "specification": [
                "\n",
                "«Ы» - твердый гласный, «і» - мягкий гласный.",
                "\n",
                "\n",
                "Оба звука произносятся бегло и не соответствуют русским звукам ы, и.",
                "\n",
                "\n",
                "Ы, І  -призвуки, которые слышатся между двумя согласными в одном слоге и придают слову твердость (ы) или мягкость (і).",
                "\n"
            ],
            "data": [
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Мен хат жаздым",
                            "question": "Я написал письмо"
                        },
                        {
                            "answer": "Шәкенге екі телеграмма бердім",
                            "question": "Отдал Шакену две телеграммы"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                },
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Әне жерде алты бала ойнап отыр",
                            "question": "Там играют шестеро детей"
                        },
                        {
                            "answer": "Сырым шаруа қожалықта жұмыс істеп табыс табады",
                            "question": "Сырым зарабатывает, работая в крестьянском хозяйстве"
                        },
                        {
                            "answer": "Шаруалар жер жыртады, егін егеді, өнімін жинайды",
                            "question": "Крестьяне пашут землю, сеют семена и собирают урожай"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                },
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Сәния бірінші кезекте",
                            "question": "Сания первая в очереди"
                        },
                        {
                            "answer": "Ауыл алыс емес, бізден жеті километр жерде",
                            "question": "Ауыл недалеко, семь километров от нас"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                }
            ],
            "words": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "тайна",
                    "answer": "сыр",
                    "allChoices": [
                        "сыр",
                        "көңіл"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "певец",
                    "answer": "әнші",
                    "allChoices": [
                        "әнші",
                        "биші"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "книга",
                    "answer": "кітап",
                    "allChoices": [
                        "кітап",
                        "дәптер"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "сапожник",
                    "answer": "етікші",
                    "allChoices": [
                        "етікші",
                        "суретші"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "обрыв",
                    "answer": "жыра",
                    "allChoices": [
                        "жыра",
                        "жазықтық"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "змея",
                    "answer": "жылан",
                    "allChoices": [
                        "жылан",
                        "кесіртке"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "это (эта, это,этот)",
                    "answer": "мынау",
                    "allChoices": [
                        "мынау",
                        "осы"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "id": "7",
            "title": "Ө ИЛИ О",
            "specification": [
                "\n",
                "\r",
                "«О» - всегда произносится как русское ударное о. Например: Ораз (не Араз или Ураз), отан (не атан или утан), боран (не баран или буран). «О» - употребляется в твердых словах и всегда произносится во всех слогах слова как О.",
                "\n",
                "\n",
                "\r",
                "«Ө» - специфический широкий, губной, мягкий гласный, парный твердому - о. По произношению он несколько приближается к произнесению звука среднего между О и звуком, обозначенным на письме буквой Ё.",
                "\n"
            ],
            "data": [
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Қазақстанда өзен көп",
                            "question": "В Казахстане много рек"
                        },
                        {
                            "answer": "Соның бірі Іле өзені",
                            "question": "Одной из них является река Или"
                        },
                        {
                            "answer": "Ол қаладан алыс емес",
                            "question": "Она недалеко от города"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                },
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Сонан соң суға шомылдық",
                            "question": "Потом купались"
                        },
                        {
                            "answer": "Кешке қалаға келдік",
                            "question": "Вечером приехали в город"
                        },
                        {
                            "answer": "Көп балық әкелдік",
                            "question": "Привезли много рыбы"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                },
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Біз кеше Іле өзеніне бардық",
                            "question": "Мы вчера ездили на реку Или"
                        },
                        {
                            "answer": "Балық ауладық",
                            "question": "Ловили рыбу"
                        },
                        {
                            "answer": "Күн өте ыстық болды",
                            "question": "Погода была очень жаркой"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                }
            ],
            "words": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "ловить рыбу",
                    "answer": "балық аулау",
                    "allChoices": [
                        "балық аулау",
                        "балықты көру"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "жизнь",
                    "answer": "өмір",
                    "allChoices": [
                        "өмір",
                        "жастық шақ"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "река",
                    "answer": "өзен",
                    "allChoices": [
                        "көл",
                        "өзен"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "пришли",
                    "answer": "келдік",
                    "allChoices": [
                        "келдік",
                        "кеттік"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "искусство",
                    "answer": "өнер",
                    "allChoices": [
                        "өнер",
                        "шебер"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "вечером",
                    "answer": "кешке",
                    "allChoices": [
                        "кешке",
                        "таңертең"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "узор",
                    "answer": "өрнек",
                    "allChoices": [
                        "өрнек",
                        "өткір"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "глаза",
                    "answer": "көз",
                    "allChoices": [
                        "көз",
                        "қол"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "острый",
                    "answer": "өткір",
                    "allChoices": [
                        "өткір",
                        "өткел"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "много",
                    "answer": "көп",
                    "allChoices": [
                        "көп",
                        "көл"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "купались",
                    "answer": "шомылдық",
                    "allChoices": [
                        "шомылдық",
                        "жүгірдік"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "id": "8",
            "title": "Ұ ИЛИ Ү",
            "specification": [
                "\n",
                "\r",
                "«Ұ» - специфический твердый, узкий, губной гласный звук. Он произносится кратко, как нечто среднее между ой».",
                "\n",
                "\n",
                "\r",
                "«Ү» - специфический, мягкий, узкий, губной гласный звук.",
                "\n"
            ],
            "data": [
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Ұста қолдан үстел жасады",
                            "question": "Мастер сделал стол своими руками"
                        },
                        {
                            "answer": "Үстелдің бетінде оюдан жасалған өрнек бар",
                            "question": "На поверхности стола нанесен орнамент"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                },
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Үстел тым биік емес",
                            "question": "Стол не слишком высокий"
                        },
                        {
                            "answer": "Ұста үстелдің беріктігін тексерді",
                            "question": "Мастер проверил прочность стола"
                        },
                        {
                            "answer": "Ұлын жанына шақырып оған үстел бетіндегі өрнектерді бояуды тапсырды",
                            "question": "Пригласив сына к себе, он поручил раскрасить узоры орнамента на поверхности стола"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                }
            ],
            "words": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "мастер",
                    "answer": "ұста",
                    "allChoices": [
                        "ұста",
                        "балықшы"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "стол",
                    "answer": "үстел",
                    "allChoices": [
                        "үстел",
                        "орындық"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "стулья",
                    "answer": "орындық",
                    "allChoices": [
                        "үстел",
                        "орындық"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "орнамент",
                    "answer": "ою",
                    "allChoices": [
                        "ою",
                        "өрнек"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "узор",
                    "answer": "өрнек",
                    "allChoices": [
                        "ою",
                        "өрнек"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "прочность",
                    "answer": "беріктік",
                    "allChoices": [
                        "беріктік",
                        "серпімділік"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "раскраска",
                    "answer": "бояу",
                    "allChoices": [
                        "қарындаш",
                        "бояу"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "id": "9",
            "title": "Ғ ИЛИ Г",
            "specification": [
                "\n",
                "\r",
                "«Г» - не поется, не тянется, преграда во рту есть, согласный, твердый, звонкий",
                "\n",
                "\n",
                "\r",
                "«Ғ» - заднеязычный, шелевой, звонкий звук, образуется путем приближения задней части языка к заднему небу, но без полного соприкосновения. Употребляется в начале и в середине слов",
                "\n"
            ],
            "data": [
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Юрий Гагарин – әлемнің тұңғыш ғарышкері",
                            "question": "Юрий Гагарин – первый космонавт мира"
                        },
                        {
                            "answer": "Білімге аса көңіл бөлу керек",
                            "question": "Знаниям следует уделить особое внимание"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                },
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Асан Әсемге гүл сыйлады",
                            "question": "Асан подарил Асем цветы"
                        },
                        {
                            "answer": "Біз жазда көлге барып шомылдық",
                            "question": "Мы летом ходили на озеро и купались"
                        },
                        {
                            "answer": "Сағат қанша болғанын айтып жібересіз бе?",
                            "question": "Не подскажете, который сейчас час?"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                }
            ],
            "words": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "часы",
                    "answer": "сағат",
                    "allChoices": [
                        "сағат",
                        "уақыт"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "берег",
                    "answer": "жаға",
                    "allChoices": [
                        "көлдің беті",
                        "жаға"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "ученый",
                    "answer": "ғалым",
                    "allChoices": [
                        "ғалым",
                        "оқытушы"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "бумага",
                    "answer": "қағаз",
                    "allChoices": [
                        "қағаз",
                        "дәптер"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "дерево",
                    "answer": "ағаш",
                    "allChoices": [
                        "ағаш",
                        "темір"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "старший брат",
                    "answer": "аға",
                    "allChoices": [
                        "аға",
                        "іні"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "воробей",
                    "answer": "торғай",
                    "allChoices": [
                        "торғай",
                        "бұлбұл"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "молоток",
                    "answer": "балға",
                    "allChoices": [
                        "балға",
                        "шеге"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "цветок",
                    "answer": "гүл",
                    "allChoices": [
                        "гүл",
                        "шөп"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "id": "10",
            "title": "Алып бар (апар), алып кел (әкел)",
            "specification": [
                "\n",
                "Сокращенная форма словосочетания «алып бар» будет «апар»",
                "\n",
                "Сокращенная форма словосочетания «алып кел» будет «әкел»",
                "\n",
                "апар - отнеси",
                "\n",
                "әкел - принеси",
                "\n"
            ],
            "data": [
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Өтінем, ыдыстарды үстелге апарыңыз",
                            "question": "Отнесите пожалуйста посуду на стол"
                        },
                        {
                            "answer": "Сіз маған бір кесе шай әкелесіз бе?",
                            "question": "Вы могли бы принести мне чашку чая?"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                },
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Қорапты орнына апару қажет",
                            "question": "Необходимо отнести коробку на место"
                        },
                        {
                            "answer": "Мен дүкеннен азық-түлік сатып алып, үйге әкелгім келеді",
                            "question": "Я хочу купить в магазине продукты и принести домой"
                        },
                        {
                            "answer": "Сәкен құжаттарды өз басшысына апарды",
                            "question": "Сакен отнес документы своему руководителю?"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                }
            ],
            "words": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "посуда",
                    "answer": "ыдыс",
                    "allChoices": [
                        "құжат",
                        "ыдыс"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "чашка чая",
                    "answer": "бір кесе шай",
                    "allChoices": [
                        "бір кесе шай",
                        "бір ыдыс"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "коробка",
                    "answer": "қорап",
                    "allChoices": [
                        "қорап",
                        "құжат"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "документ",
                    "answer": "құжат",
                    "allChoices": [
                        "кесе",
                        "құжат"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "руководитель",
                    "answer": "басшы",
                    "allChoices": [
                        "басшы",
                        "жұмысшы"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "id": "11",
            "title": "БАСТАУЫШ + БАЯНДАУЫШ",
            "specification": [
                "\n",
                "Бастауыш (подлежащее) отвечает на вопросы  кім? (кто?) не? (что?)",
                "\n",
                "Баяндауыш (сказуемое) отвечает на вопросы  не істеп жатыр? (что делает?) не істейді? (что сделает?)",
                "\n"
            ],
            "data": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Мен келдім (Я пришел)",
                    "answer": "Мен",
                    "allChoices": [
                        "Мен",
                        "келдім"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите подлежащее"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Айдос жүгірді (Айдос побежал)",
                    "answer": "жүгірді",
                    "allChoices": [
                        "Айдос",
                        "жүгірді"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите сказуемое"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Ол отыр (Он сидит)",
                    "answer": "отыр",
                    "allChoices": [
                        "Ол",
                        "отыр"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите сказуемое"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Біз барамыз (Мы идем)",
                    "answer": "Біз",
                    "allChoices": [
                        "Біз",
                        "барамыз"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите подлежащее"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Олар келеді (Они придут)",
                    "answer": "келеді",
                    "allChoices": [
                        "Олар",
                        "келеді"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите сказуемое"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Сендер ойнаңдар (Вы играйте)",
                    "answer": "Сендер",
                    "allChoices": [
                        "Сендер",
                        "ойнаңдар"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите подлежащее"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Балалар күлді (Дети смеялись)",
                    "answer": "күлді",
                    "allChoices": [
                        "Балалар",
                        "күлді"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите сказуемое"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Сурет салынды (Рисунок нарисован)",
                    "answer": "салынды",
                    "allChoices": [
                        "Сурет",
                        "салынды"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите сказуемое"
                }
            ],
            "words": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "автомобиль",
                    "answer": "автокөлік",
                    "allChoices": [
                        "автокөлік",
                        "автожол"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "прыгать",
                    "answer": "секіру",
                    "allChoices": [
                        "секіру",
                        "құлау"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "смеяться",
                    "answer": "күлу",
                    "allChoices": [
                        "күлу",
                        "жылау"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "взлететь",
                    "answer": "ұшу",
                    "allChoices": [
                        "ұшу",
                        "қону"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "плакать",
                    "answer": "жылау",
                    "allChoices": [
                        "жылау",
                        "күлу"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "id": "12",
            "title": "АНЫҚТАУЫШ",
            "specification": [
                "\n",
                "Анықтауыш (определение) отвечает на вопросы  қандай? (какой?), қай? (какое?), кімнің (чья?), ненің (чего?), қанша? (сколько?)",
                "\n"
            ],
            "data": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Ол - ұзын бойлы адам (Он высокий человек)",
                    "answer": "ұзын бойлы",
                    "allChoices": [
                        "ұзын бойлы",
                        "адам"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите определение"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Айдос үлкен бала (Айдос большой мальчик)",
                    "answer": "үлкен",
                    "allChoices": [
                        "үлкен",
                        "бала"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите определение"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Ерте күз есіме түсіп отыр (Вспоминается мне ранняя осень)",
                    "answer": "Ерте",
                    "allChoices": [
                        "Ерте",
                        "есіме"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите определение"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Желден қашқан бұлттар жылдам батысқа қарай көшті (Гонимые ветром облака быстро неслись на запад)",
                    "answer": "Желден қашқан",
                    "allChoices": [
                        "батысқа қарай",
                        "Желден қашқан"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите определение"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Ол оныншы сыныпта оқиды (Он учится в десятом классе)",
                    "answer": "оныншы",
                    "allChoices": [
                        "оныншы",
                        "сыныпта"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите определение"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Мен сенің қара пальтоңды киіп алсам болады ма? (Можно я надену твое черное пальто?)",
                    "answer": "қара",
                    "allChoices": [
                        "қара",
                        "пальтоңды"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите определение"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Қайыңның жапырақтары қозғалмастан ілініп тұр (Листва березы висит не шелохнувшись)",
                    "answer": " Қайыңның ",
                    "allChoices": [
                        "Қайыңның",
                        "жапырақтары"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите определение"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Жол жиегінде биіктігі адамның бойындай бұта өсті (На обочине рос куст высотой с человека)",
                    "answer": "адамның бойындай",
                    "allChoices": [
                        "адамның бойындай",
                        "Жол жиегінде"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите определение"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Шатырдың баспалдағы өте тік болды (Чердачная лестница была очень крутая)",
                    "answer": "Шатырдың",
                    "allChoices": [
                        "Шатырдың",
                        "баспалдағы"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите определение"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Гагарин – бірінші ғарышкер (Гагарин – первый космонавт)",
                    "answer": "бірінші",
                    "allChoices": [
                        "бірінші",
                        "ғарышкер"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите определение"
                }
            ],
            "words": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "длинный",
                    "answer": "ұзын",
                    "allChoices": [
                        "ұзын",
                        "қысқа"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "высокий",
                    "answer": "биік",
                    "allChoices": [
                        "биік",
                        "аласа"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "рано",
                    "answer": "ерте",
                    "allChoices": [
                        "ерте",
                        "кеш"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "ветер",
                    "answer": "жел",
                    "allChoices": [
                        "жел",
                        "жаңбыр"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "береза",
                    "answer": "қайың",
                    "allChoices": [
                        "қайың",
                        "терек"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "обочина",
                    "answer": "жол жиегі",
                    "allChoices": [
                        "жол жиегі",
                        "жол бойы"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "id": "13",
            "title": "ТОЛЫҚТАУЫШ",
            "specification": [
                "\n",
                "Толықтауыш (дополнение) отвечает на вопросы кімді? (кого?), нені? (чего?), кімге (кому?), неге (чему?), не? (что?), кіммен? (кем?), немен (чем?), кім туралы? (о ком?), не туралы (о чем?)",
                "\n"
            ],
            "data": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Мен шай ішіп отырмын (Я пью чай)",
                    "answer": "шай",
                    "allChoices": [
                        "шай",
                        "Мен"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите дополнение"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Суретші сурет салып отыр (Художник рисует картину)",
                    "answer": "сурет",
                    "allChoices": [
                        "сурет",
                        "салып отыр"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите дополнение"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Мен досымды кездестірдім (Я встретил друга)",
                    "answer": "досымды",
                    "allChoices": [
                        "досымды",
                        "Мен"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите дополнение"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Олар саятсат жайлы талқылап отыр (Они обсуждают о политике)",
                    "answer": "саятсат жайлы",
                    "allChoices": [
                        "саятсат жайлы",
                        "талқылап отыр"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите дополнение"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Біз спортпен шұғылданамыз (Мы занимаемся спортом)",
                    "answer": "спортпен",
                    "allChoices": [
                        "спортпен",
                        "Біз"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите дополнение"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Ертең бүгінге ұқсамайтын болады (Завтра не будет похоже на сегодня)",
                    "answer": "бүгінге",
                    "allChoices": [
                        "бүгінге",
                        "ертең"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите дополнение"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Барлығы оның өлең айтуын сұрады (Все просили его спеть)",
                    "answer": "өлең айтуын",
                    "allChoices": [
                        "өлең айтуын",
                        "айтуын сұрады"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите дополнение"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Маған кітап оқыған қатты ұнайды (Мне очень нравиться читать книги)",
                    "answer": "Маған",
                    "allChoices": [
                        "Маған",
                        "кітап"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите дополнение"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Қара бұлттар күнді жауып тастады (Черные облака закрыли солнце)",
                    "answer": "күнді",
                    "allChoices": [
                        "күнді",
                        "бұлттар"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите дополнение"
                }
            ],
            "words": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "политика",
                    "answer": "саясат",
                    "allChoices": [
                        "саясат",
                        "жаңалық"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "сегодня",
                    "answer": "бүгін",
                    "allChoices": [
                        "бүгін",
                        "ертең"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "завтра",
                    "answer": "ертең",
                    "allChoices": [
                        "ертең",
                        "кеше"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "петь песню",
                    "answer": "өлең айту",
                    "allChoices": [
                        "өлең айту",
                        "домбра тарту"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "жизнь",
                    "answer": "өмір",
                    "allChoices": [
                        "өмір",
                        "тағдыр"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "судьба",
                    "answer": "тағдыр",
                    "allChoices": [
                        "өмір",
                        "тағдыр"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "облака",
                    "answer": "бұлттар",
                    "allChoices": [
                        "бұлттар",
                        "жаңбыр"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "id": "14",
            "title": "ПЫСЫҚТАУЫШ",
            "specification": [
                "\n",
                "Пысықтауыш (обстоятельство) отвечает на вопросы қалай? (как?), қайда  (куда?), қашан (когда?), не себепті? (почему?)",
                "\n"
            ],
            "data": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Қар баяу түсіп жатыр (Снег падает медленно)",
                    "answer": "баяу",
                    "allChoices": [
                        "баяу",
                        "Қар"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите обстоятельство"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Мен сыпайылықтан үндемедім (Я промолчал из вежливости)",
                    "answer": "сыпайылықтан",
                    "allChoices": [
                        "сыпайылықтан",
                        "үндемедім"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите обстоятельство"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Ол қуанғаннан секірді (Он запрыгал от радости)",
                    "answer": "қуанғаннан",
                    "allChoices": [
                        "қуанғаннан",
                        "секірді"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите обстоятельство"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Мен ерте тұрдым (Я встал рано)",
                    "answer": "ерте",
                    "allChoices": [
                        "ерте",
                        "Мен"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите обстоятельство"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Ол ауылға бара жатыр (Он уезжает в деревню)",
                    "answer": "ауылға",
                    "allChoices": [
                        "ауылға",
                        "бара жатыр"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите обстоятельство"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Айдос қажет болған жағдайда хабарласуды сұрады (Айдос просил известить в случае необходимости)",
                    "answer": "қажет болған жағдайда",
                    "allChoices": [
                        "қажет болған жағдайда",
                        "хабарласуды сұрады"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите обстоятельство"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Олар шаршағандарына қарамастан ары қарай жүруді ұйғарды (Они, несмотря на усталость, решили идти дальше)",
                    "answer": "шаршағандарына қарамастан",
                    "allChoices": [
                        "шаршағандарына қарамастан",
                        "ары қарай жүруді"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите обстоятельство"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Мен досымның жағдайын сұрауға бардым (Я пошел проведать друга)",
                    "answer": "жағдайын сұрауға",
                    "allChoices": [
                        "жағдайын сұрауға",
                        "сұрауға бардым"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите обстоятельство"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "Қоян орманнан атып шықты (Заяц выскочил из леса)",
                    "answer": "орманнан",
                    "allChoices": [
                        "орманнан",
                        "атып шықты"
                    ],
                    "instructionText": "Найдите обстоятельство"
                }
            ],
            "words": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "медленно",
                    "answer": "баяу",
                    "allChoices": [
                        "баяу",
                        "жылдам"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "вежливость",
                    "answer": "сыпайылық",
                    "allChoices": [
                        "сыпайылық",
                        "мейірімділік"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "быстрый",
                    "answer": "жылдам",
                    "allChoices": [
                        "баяу",
                        "жылдам"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "радоваться",
                    "answer": "қуану",
                    "allChoices": [
                        "қуану",
                        "өкіну"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "лес",
                    "answer": "орман",
                    "allChoices": [
                        "орман",
                        "бақша"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "желеть",
                    "answer": "өкіну",
                    "allChoices": [
                        "қуану",
                        "өкіну"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "усталость",
                    "answer": "шаршау",
                    "allChoices": [
                        "шаршау",
                        "демалу"
                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}